
2013-05-15T13:13:0Z
ekonomi
Merkezi Paris'te bulunan Ekonomik İşbirliği ve Kalkınma Örgütü (OECD), küresel mali krizin başladığı 2010 yılından bu yana som üç yılda üye ülkelerde gelir dağılımı adaletsizliğinin arttığı uyarısında bulundu. OECD raporunda, "sosyal harcamalardaki kesintilerin, bu gelir dağılımı adaletsizliğini daha fazla körükleyeceği" uyarısında bulunuldu. OECD raporuna göre, vergiler ve sosyal kesintiler çıktıktan sonra OECD ülkelerinde nüfusun en zengin yüzde 10'u, yine nüfusun en fakir yüzde 10'undan 9,5 misli daha fazla kazanıyor. Gelir dağılımı adaletsizliğini en fazla olduğu ülkeler arasında Çin, Meksika, Türkiye ve ABD'de gösterildi. İzlanda, Slovenya, Norveç ve Danimarka ise gelir dağılım adaletsizliğinde en az olduğu OECD ülkelerini başında geliyor. OECD Genel Sekreteri Angel Gurria, raporun yayınlanması dolayısıyla yaptığı yazılı açıklamada, son verilerin, mali krizle birlikte hükümetin kamu harcamalarını kontrol altına almaya çalıştığı bir dönemde, toplunun en "kırılgan"kesimlerinin daha iyi korunma ihtiyacını bir kez daha ortaya koyduğunu söyledi. Gelir dağılım adaletsizliği konusunun, 28-29 Mayıs'ta Paris'te düzenlenecek OECD bakanlar konseyi toplantılarında ele alınması bekleniyor. - PARIS 3 25 4 0
